上水麵家山下被自稱「特首御廚」惡意投訴 老闆娘曾斥水貨客好X煩

上水拉麵店日前在網上撰文，指近兩個月來不斷有匿名投訴指其阻塞通道及虐畜等，懷疑是曾與一位聲稱「特首御廚」的男食客因食物問題結怨所致，呼籲該人：「請你放過我哋啦」，並引述食環署建議他們搬店迴避。

上水拉麵店麵家山下前日在facebook發文，指近兩個月每日都收到來自不同政府部門的來電，指有匿名食客連環投訴他們阻塞通道、虐畜及食物有蟑螂等，該店估計是早前一名自稱「特首御廚」的男客人，不滿炸蠔有怪味要求更換炸蝦，但店員試食後認為無問題，該食客不滿意「發爛渣」稱：「好熟政府所有電話，話會整死你哋」。

該店又引述食環署人員形容投訴人「同你有深仇大恨」，建議他們搬舖。

上水拉麵店麵家山下，由一名八十後香港人和他的日籍太太主理。近日他在facebook留言，指連月來收到政府不同部門電話，說有人投訴餐廳阻塞通道、虐畜、食物不清潔等。本刊到過拉麵店了解，店主說自己一家三口備受事件困擾，指新年前後政府都有不同部門，包括食物環境衞生署、消防處等部門到店巡查。他說：「搞到我太太想返日本。」

【19:38更新】食物環境衞生署回覆本刊，內容如下：
根據記錄，本署自1月起共接獲九宗有關涉事持牌處所的匿名投訴，包括衞生和蟲害問題及懷疑經營無牌食肆。本署每次接獲投訴後均派員巡查，期間沒發現投訴所指情況，該處所衞生情況尚可。雖然如此，本署人員已向有關處所負責人作出衞生教育，提醒他們須時刻注意食物及環境衞生，確保食物安全。此外，本署人員亦提醒有關負責人切勿違規經營食物業，否則可被檢控。
本署會繼續留意有關情況及採取適當行動。

麵家山下
地址 ：上水新康街63號地下D3-D4號鋪
電話號碼：6482 7340
營業時間：星期一至日: 12nn-3pm; 6pm-9pm

上水拉麫店 遭水貨活動侵擾 日裔老闆娘斥：水貨客好X煩 垃圾棄香港
2015/11/25 — 20:00

剛剛過去的區議會，北區石湖墟三名候選人均以水貨問題為主打，最終現任議員民建聯的王潤強下台，是否標誌住區內水貨活動為患有轉機？

上水新康街一家由日本人經營的食店 — 麫家山下，昨日在 Facebook 上表示，店主受到水貨客辱罵，其短片上載至社交媒體，吸引大量網民轉載，予以支持。《立場新聞》記者今日到訪麫店，老闆娘山下小姐，用不大流利的廣東話，憶述事發經過，感嘆「以前上水唔係咁㗎」，形容水貨客「好撚煩」，斥責他們「垃圾就擺香港，啲貨就番大陸」。

山下小姐指，周一麫店休息，周二回來開舖，見到店外有污糟，所以進行清潔，「出面係公共，入面係私人」。她表示以坑渠為界，當日在私人地方打掃，而水貨客則在公共範圍擺放貨物。「我話呢度好多人行，唔好擺貨。」山下小姐曾經好言相勸，但水貨客未有理會，反指店家清潔沾濕貨物。她今日回想起來仍然氣結，「水貨都係 mask 同朱古力，佢地垃圾就擺香港，啲貨就番大陸。」

水貨客一度探頭入店內繼續謾罵，「有一個女人，話我地污糟，講普通話嘅，我聽唔明。」山下小姐認為，店家在私人範圍進行清潔是理所當然的事，反而是水貨客垃圾堆積如山破壞環境，「係你自己唔乾淨，所以咪污糟囉，你返大陸啦。好似講到係我掃地係有問題咁喎。吓？咁都唔得？咁你快啲番大陸囉。」

雙方昨日糾纏之際，山下小姐拿出手機拍下過程，水貨客更一度搶去電話，中斷短片拍攝，「我話係我嘅，俾番我，佢唔理，好過份！」她拍打水貨客的肩頭，對方才歸還電話。山下小姐的老公報警，警察趕到調停。剛剛當選的區議員林卓廷，後來也跟助手一同到場了解，「佢俾低左個電話冧巴，叫我地有咩問題，要幫手，可以打俾佢。」

麫家山下落戶上水三年，山下小姐感嘆「呢度以前唔係咁㗎，少人，而且都係住上水，遊客好少。」地方乾淨，人流沒有那麼多，環境也不會太吵。幾年間變成水貨客最活躍的地段，昨日到場調停的警察，甚至也對店家說：「呢度係敏感地，可以搬就會好啲。」然而，店家可有想過搬走？搬，沒有想像中容易，山下小姐直言：「上水好多度都貴，呢度比較平，所以唔會搬啦。」

麵家山下 麺家 山下 Menya Yamashita
about a year ago
今天因水貨客令鋪面外面污穢，有煙頭有很多紙皮，碎之類，山下小姐出面清潔，點知一男一女水貨客話山下小姐弄到他，態度惡劣，我跟他們理論說這裡不能擺，他叫我報警，說呢條街唔係我地，我鍾意點擺都得，其間山下小姐拍照那女搶山下小姐手機，想扔落地下，山下小姐搶回，我拍那個男他想向我動手，說不能拍他（之前問了警察我們是可以拍照的），我叫他不要動手呀，我報警了叫他不要走，他們說好呀，你未報囉（男是香港人，女是大陸人，2夫妻），報了後，他竟然走，我跟住他，問他去邊呀，最後他很無奈回鋪前，說有本事買鋪，我反他說有本事自己開鋪，不要走水貨，最後警察到了，他即刻變溫柔，幾個警察圍住他， 給他口頭警告，那女人搶手機我們可以告搶劫罪的
！！！以後這男人女人每來一次我將報警一次！！！
真的很感謝香港警察今次快速趕到，也跟我們說他們會想辦法趕走水貨客！那幾個警察很好，個女madam 好nice！香港加油
香港也有好警察，壞警察！大家給香港一點正能量吧！
ps:個男人買三十幾四十盒面膜竟然同警察話自己唔係走水貨，唔通自己用呀，幾十歲當警察傻

到底有咩諗法既人會覺得打689工好撚威好竹日

到底有咩諗法既人會覺得打689工好撚威

幾時有人起左你名？

廢中水貨客
死撚返大陸啦